純文書砌機List求教

大家好，想砌部機，完全不打機，我有開機display卡唔使買，有機箱唔使買，主要要處理大量excel，基本最少過兩萬行excel，再加運算，budget可以加到5000，請教改善空間！

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$499

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$620

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$570

1 x Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$499

總計: $3,748

不如買16 x 2 gb ram

成績表發放
大家唔該繼續report 藍絲youtube
打緊仗 唔該大家 打醒十二分精神

都好，依家仲用緊8gb，lag到死

1 x Intel® Core™ i7-9700
價錢：$2,800

1 x ASRock B365M Pro4 Micro-ATX
價錢：$590

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$490

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Antec Neoeco TUF 550W 80 Plus Bronze
價錢：$499

總計: $5,478

AMD Ryzen™ 7 3700X

AMD

$2,599$2,570

1

MSI B450M BAZOOKA V2 Micro-ATX

MSI

$565

1

ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16

ADATA

$1,280$1,060

1

Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280

Kingston

$699$570

1

[砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze

Delta

$550$399

1

Corsair Carbide Series® 88R Micro-ATX

Corsair

$299

1

結賬總額：$5,463